{
    "chats": [
        {
            "user": "teste@gmail.com",
            "timestamp": "2025-09-16 22:03:33",
            "question": "quais os riscos de utilizar o monjaro",
            "answer": "O Monjaro (tirzepatida) \u00e9 um medicamento utilizado para tratar diabetes tipo 2 e, potencialmente, obesidade. Os riscos associados ao seu uso incluem n\u00e1useas, v\u00f4mitos, diarreia e constipa\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o efeitos colaterais gastrointestinais comuns, geralmente leves a moderados e transit\u00f3rios. Em alguns casos, pode ocorrer hipoglicemia, especialmente quando utilizado em combina\u00e7\u00e3o com outros medicamentos para diabetes, como insulina ou sulfonilureias. H\u00e1 tamb\u00e9m um risco potencial, embora raro, de pancreatite e problemas na ves\u00edcula biliar, como c\u00e1lculos biliares. \u00c9 crucial monitorar a fun\u00e7\u00e3o renal, pois o Monjaro pode afetar os rins em pessoas com condi\u00e7\u00f5es preexistentes. Pacientes com hist\u00f3rico familiar ou pessoal de carcinoma medular da tireoide ou s\u00edndrome de neoplasia end\u00f3crina m\u00faltipla tipo 2 devem evitar o uso, devido ao risco te\u00f3rico de tumores de c\u00e9lulas C da tireoide, observado em estudos com roedores. A seguran\u00e7a e efic\u00e1cia em crian\u00e7as e adolescentes ainda n\u00e3o foram estabelecidas, e o uso durante a gravidez e amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 recomendado. \u00c9 essencial discutir com um m\u00e9dico todos os riscos e benef\u00edcios antes de iniciar o tratamento com Monjaro, e realizar acompanhamento m\u00e9dico regular durante o uso do medicamento.\n"
        },
        {
            "user": "teste1@gmail.com",
            "timestamp": "2025-09-25 22:22:17",
            "question": "me fale sobre amigdalite",
            "answer": "A amigdalite \u00e9 uma inflama\u00e7\u00e3o das am\u00edgdalas, geralmente causada por infec\u00e7\u00f5es virais ou bacterianas, sendo o *Streptococcus pyogenes* (estreptococo) uma das causas bacterianas mais comuns. Os sintomas t\u00edpicos incluem dor de garganta intensa, dificuldade para engolir, febre, am\u00edgdalas avermelhadas e inchadas, presen\u00e7a de pus (placas esbranqui\u00e7adas ou amareladas) nas am\u00edgdalas e g\u00e2nglios linf\u00e1ticos inchados no pesco\u00e7o. O diagn\u00f3stico \u00e9 feito clinicamente atrav\u00e9s da avalia\u00e7\u00e3o dos sintomas e exame f\u00edsico, podendo ser complementado por um teste r\u00e1pido para estreptococos ou cultura de garganta para identificar a causa da infec\u00e7\u00e3o. O tratamento depende da causa: amigdalites virais geralmente se resolvem sozinhas com repouso, hidrata\u00e7\u00e3o e analg\u00e9sicos para al\u00edvio dos sintomas, enquanto as amigdalites bacterianas requerem o uso de antibi\u00f3ticos prescritos por um m\u00e9dico. Em casos recorrentes ou complica\u00e7\u00f5es, a remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica das am\u00edgdalas (amigdalectomia) pode ser considerada.\n"
        },
        {
            "user": "teste1234@gmail.com",
            "timestamp": "2025-10-04 11:03:48",
            "question": "me fale sobre saude",
            "answer": "Sa\u00fade, no contexto humano, \u00e9 um estado din\u00e2mico de completo bem-estar f\u00edsico, mental e social, e n\u00e3o meramente a aus\u00eancia de doen\u00e7a ou enfermidade. Atingir e manter a sa\u00fade envolve uma combina\u00e7\u00e3o de fatores como nutri\u00e7\u00e3o adequada, pr\u00e1tica regular de atividades f\u00edsicas, sono reparador, gerenciamento do estresse e evitar comportamentos de risco, como tabagismo e consumo excessivo de \u00e1lcool. A preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, atrav\u00e9s de vacina\u00e7\u00e3o e exames de rotina, \u00e9 crucial para identificar e tratar problemas de sa\u00fade em est\u00e1gios iniciais. A sa\u00fade mental, englobando o bem-estar emocional e psicol\u00f3gico, \u00e9 igualmente importante e requer aten\u00e7\u00e3o para promover resili\u00eancia e lidar com desafios da vida. Buscar acompanhamento m\u00e9dico regular e seguir as orienta\u00e7\u00f5es de profissionais de sa\u00fade s\u00e3o atitudes essenciais para otimizar a sa\u00fade ao longo da vida, permitindo uma exist\u00eancia plena e produtiva.\n"
        },
        {
            "user": "teste1234@gmail.com",
            "timestamp": "2025-10-04 11:04:20",
            "question": "me fale sobre saude no contexto de trabalho",
            "answer": "A sa\u00fade no contexto do trabalho abrange a promo\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do bem-estar f\u00edsico, mental e social dos trabalhadores em rela\u00e7\u00e3o ao ambiente ocupacional e \u00e0s atividades desempenhadas. Isso inclui a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as ocupacionais, como les\u00f5es por esfor\u00e7o repetitivo, problemas respirat\u00f3rios devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a subst\u00e2ncias nocivas e dist\u00farbios mentais relacionados ao estresse laboral. A sa\u00fade ocupacional envolve a identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de riscos no ambiente de trabalho, implementa\u00e7\u00e3o de medidas de controle para minimizar esses riscos e programas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade que incentivem h\u00e1bitos saud\u00e1veis entre os funcion\u00e1rios, como alimenta\u00e7\u00e3o equilibrada, pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos e gest\u00e3o do estresse. Al\u00e9m disso, a sa\u00fade no trabalho tamb\u00e9m se refere ao acesso a cuidados m\u00e9dicos adequados em caso de acidentes ou doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, bem como \u00e0 garantia de condi\u00e7\u00f5es de trabalho seguras e ergon\u00f4micas que previnam les\u00f5es e promovam o conforto e a produtividade.\n"
        },
        {
            "user": "teste@gmail.com",
            "timestamp": "2025-10-23 15:53:35",
            "question": "me fale sobre saude",
            "answer": "Sa\u00fade, no contexto humano, abrange um estado de completo bem-estar f\u00edsico, mental e social, e n\u00e3o meramente a aus\u00eancia de doen\u00e7a ou enfermidade. Uma boa sa\u00fade implica no funcionamento adequado do corpo, na capacidade de lidar com o estresse e desafios da vida, e em relacionamentos interpessoais saud\u00e1veis. Para alcan\u00e7ar e manter a sa\u00fade, \u00e9 crucial adotar h\u00e1bitos saud\u00e1veis, como uma dieta equilibrada rica em nutrientes, pr\u00e1tica regular de atividade f\u00edsica, sono adequado e gerenciamento do estresse. Al\u00e9m disso, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, atrav\u00e9s de exames m\u00e9dicos regulares e vacina\u00e7\u00e3o, desempenha um papel fundamental. O acesso a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade, incluindo cuidados preventivos e tratamento de doen\u00e7as, tamb\u00e9m \u00e9 essencial para promover a sa\u00fade e o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o. Portanto, sa\u00fade \u00e9 um conceito amplo e multifacetado que envolve a integra\u00e7\u00e3o de aspectos biol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos e sociais, todos interligados e importantes para uma vida plena.\n"
        },
        {
            "user": "teste@gmail.com",
            "timestamp": "2025-10-23 15:54:02",
            "question": "quais os perigos de nao usar camisinha",
            "answer": "A n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de preservativo durante a rela\u00e7\u00e3o sexual acarreta diversos riscos significativos para a sa\u00fade. Principalmente, exp\u00f5e os indiv\u00edduos a Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (ISTs), como HIV, s\u00edfilis, gonorreia, clam\u00eddia, herpes genital e HPV. Algumas dessas infec\u00e7\u00f5es podem causar infertilidade, complica\u00e7\u00f5es graves de sa\u00fade a longo prazo, e at\u00e9 mesmo aumentar o risco de certos tipos de c\u00e2ncer, como o c\u00e2ncer de colo do \u00fatero associado ao HPV. Al\u00e9m disso, a aus\u00eancia de preservativo elimina a prote\u00e7\u00e3o contra a gravidez indesejada, um evento que pode ter impactos profundos na sa\u00fade f\u00edsica e mental da mulher. A camisinha atua como uma barreira f\u00edsica eficaz contra a transmiss\u00e3o dessas infec\u00e7\u00f5es e a concep\u00e7\u00e3o, sendo um m\u00e9todo preventivo fundamental para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade sexual e reprodutiva.\n"
        }
    ]
}